只有中國人不知道 - 馮睎乾

只有中國人不知道 - 馮睎乾

微博圖片(互聯網)

什麼叫平行時空？七月廿七日，當全球媒體都在報道香港市民不畏暴力，勇敢站出來反恐反黑時，央視新聞、環球時報、人民日報等大陸官媒，則集中火力為它們的目標觀眾，打造一齣「機場老人慘被圍攻」的師奶肥皂劇，又一次成功操控國內同胞的輿論。

試看央視微博那聳動的標題：「猖狂！無恥！香港機場示威者圍攻一位老人。」人民日報微博則說：「香港一老先生在機場的遭遇牽動人心。被強行貼標語，被反復辱罵，被圍追堵截……自由，多少罪惡假汝之名！」至於那位「機場丘成桐」──低端藍絲不但文盲，更是面盲，居然把路人甲阿伯誤當數學家丘成桐，貽笑大方──之前做過什麼，官媒當然隻字不提。有翻牆的網民找到他主動鬧事的短片，也被微博迅速「和諧」。

在微博上，七二一、七二七的元朗故事，不用說，自然是何君堯口中那套講法。微博的主流「事實」，大致是這樣的（以下內容可能令人極度不安，有心臟病者請勿閱讀）：「上星期元朗被窮凶極惡的港獨廢青進攻，居民被趕入絕地，於是一眾白衣義士，熱血地肩負起『保家衛國』重任，奮不顧身，負隅頑抗，與港獨決一死戰。可憐的白衣人，手無寸鐵，唯一的武器只是藤條，卻要迎戰大批從城外攻入，有組織有預謀、有磚頭有利刀的專業暴徒，這是何其悲壯的保衛戰啊……寫到這兒，我已經淚流滿面了。」

這首牽動人心的「何妖版元朗史詩」，即使在資訊流通的牆外，如香港，盲信的也大有人在；在消息封閉的牆內，誰會質疑？中國社交媒體，從來不是追尋真相之地，只是官方維穩之牆。維穩之法，是散播片面的事實，甚至是赤裸裸的fake news，但求把輿論引向有利政權的方向。

外交部說：「你有二百萬，我們有十四億。」我笑了。香港發生什麼事，全世界七十億人都知道，除了中國人。在一個不講真理，只有真理部的國家，一切數字都只是用來賭沙蟹，難道你有十四億，我就大你六十億？這樣小學雞的嘴炮，我不打。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
黑不得白不得滿街彩虹 (鄧達智)

下一則
下一則
暴徒和恐怖份子 (邁克)